# Дополнительные заметки

В этом файле содержатся дополнительные заметки о проекте, которые могут быть полезны для разработчиков или пользователей.

## Расширения Flask

Проект использует несколько расширений Flask для упрощения разработки:

- Flask-WTF: используется для работы с формами и их валидации.
- Flask-Login: обеспечивает аутентификацию и управление сеансами пользователей.
- Flask-SQLAlchemy: предоставляет ORM (Object-Relational Mapping) для взаимодействия с базой данных.
- Flask-Migrate: инструмент для управления миграциями базы данных.

## Файлы изображений

Изображения пользователей и постов хранятся в каталогах `static/profile_pics` и `static/post_pics` соответственно. Это удобно для организации и управления медиафайлами.

## Безопасность паролей

Пароли пользователей хранятся в хешированном виде с использованием алгоритма PBKDF2. Это обеспечивает безопасность хранения паролей в базе данных.

## Авторизация и доступные функции

Различные функции в приложении доступны в зависимости от статуса пользователя. Например, только зарегистрированные пользователи могут создавать новые посты или оставлять комментарии.

## Дальнейшее развитие проекта

В дальнейшем проект может быть расширен добавлением новых функций, таких как система уведомлений, личные сообщения или интеграция с социальными сетями.